<resources>
    <string name="app_name">Rumah Makan Saung Apung</string>
    <string name="bakso"> Makanan Bakso adalah Bakso atau baso adalah jenis bola
daging yang lazim ditemukan pada masakan Indonesia. Bakso umumnya dibuat dari
campuran daging sapi giling dan tepung tapioka, akan tetapi ada juga bakso yang
terbuat dari daging ayam, ikan, atau udang bahkan daging kerbau. Dalam penyajiannya,
bakso umumnya disajikan panas-panas dengan kuah kaldu sapi bening, dicampur mi,
bihun, taoge, tahu, terkadang telur dan ditaburi bawang goreng dan seledri. Bakso
sangat populer dan dapat ditemukan di seluruh Indonesia.</string>
    <string name="nasikuning"> adalah sebuah makanan yang oleh masyarakat indonesia
di sebut dengan Nasi Kuning. Makanan khas indonesia yang satu ini merupakan sebuah
masakan indonesia yang di buat dari beras, santan, kunyit dan beberapa bumbu rempahrempah yang tentunya sangat khas ala indonesia. Tentu dengan beberapa perpaduan yang
telah kita sebutkan tadi membuat makanan khas indonesia bernama Nasi Kuning semakin
gurih saja.</string>
    <string name="ketoprak"> adalah sebuah makanan yang cukup banyak di jual di
beberapa tempat makan yang ada di Indonesia, pasalnya Ketoprak adalah makanan khas
indonesia yang cukup dekat dengan masyarakat luas atau bisa di katakan makanan
indonesia yang satu ini sangat merakyat. Ketoprak sangat erat kaitannya dengan
ketupat, pasalnya sebagaian besar Ketoprak yang di sajikan di indonesia ini di
hadirkan dengan menggunkan ketupat.</string>
    <string name="pecellele"> adalah sebuah makanan yang bisa menggoyang lidah anda
secara maksimal, makanan indonesia yang satu ini di namakan Pecel Lele. Makanan khas
indonesia yang satu ini merupakan sebuah makanan yang berbahan dasar lele, kemudian
lele tersebut di goreng hingga benar-benar gurih. Setelah di goreng tentu di sajikan
bersama sambal yang sangat khas ala indonesia, dengan cara memasak yang seperti itu
biasanya banyak orang menyebutnya dengan lalapan.</string>
    <string name="sate"> adalah sebuah makanan yang tentu saja sudah tidak asing
lagi kenikmatan dari makanan yang di tusuk menggunakan bambu ini. Makanan indonesia
yang sangat khas ini di kenal dengan nama Sate. Masakan khas indonesia bernama Sate
ini pada umumnya di buat dengan menggunakan bahan utama yakni daging, berbagai
daging ynag bisa di buat menjadi makanan dengan nama sate tersebut.</string>
    <string name="otakotak"> adalah sebuah makanan yang sangat populer dengan nama
Otak-otak yang tentu saja mempunyai cita rasa yang sangat enak. Sebenarnya makanan
khas indonesia yang satu ini merupakan sebuah makanan khas riau yang tentu saja
sudah sangat populer di seluruh indonesia, bahkan di beberapa bagian di indonesia
banyak pedagang yang menjual Otak-otak ini.</string>
    <string name="gorengan"> Gorengan atau Goreng tepung adalah berbagai jenis
makanan yang dicelup adonan tepung dan kemudian digoreng rendam dalam minyak goreng
panas yang banyak. Di Indonesia gorengan adalah makanan ringan yang populer. Penjual
gorengan dapat ditemukan di tepi jalan atau berkeliling dengan pikulan atau gerobak.
Bahan-bahan yang dilapis adonan tepung dan digoreng antara lain; pisang goreng,
tempe, tahu, oncom, ubi, singkong, cireng (Bahasa Sunda: Aci digoreng), yaitu tepung
singkong digoreng, sukun, dan bakwan (di Jawa Barat disebut "bala-bala") yaitu
adonan tepung yang dicampur cacahan kubis dan wortel. Salah satu jenis gorengan yang
populer adalah Tahu Sumedang. Perkedel jagung dan perkedel kentang juga masuk dalam
kategori gorengan. Gorengan biasanya dimakan dengan cabe rawit. Di Malaysia dan
Brunei gorengan juga lazim ditemui, antara lain pisang dan ubi goreng.</string>
    <string name="gadogado"> Gado-gado adalah salah satu makanan yang berasal dari
Indonesia yang berupa sayur-sayuran yang direbus dan dicampur jadi satu, dengan
bumbu kacang atau saus dari kacang tanah dan yang dihaluskan disertai irisan telur
dan pada umumnya banyak yang menambahkan kentang rebus yang sudah dihaluskan untuk
saus gado gado kentang rebus dimasak bersamaan dengan bumbu kacang kemudian di
atasnya ditaburi bawang goreng. Sedikit emping goreng atau kerupuk (ada juga yang
memakai kerupuk udang) juga ditambahkan Gado-gado dapat dimakan begitu saja seperti
salad dengan bumbu/saus kacang, tetapi juga dapat dimakan beserta nasi putih atau
kadang-kadang juga disajikan dengan lontong.</string>
    <string name="oporyam"> Opor ayam merupakan masakan yang sangat dikenal di
        Indonesia. Masakan ini telah dikenal luas di daerah lain. Bahkan hampir ke seluruh
        wilayah Indonesia Opor ayam sebenarnya adalah ayam rebus yang diberi bumbu kental
        dari santan yang ditambah berbagai bumbu seperti serai, kencur, dan sebagainya.
        Dalam tradisi Jawa, perayaan Lebaran biasanya dibuat meriah dengan membuat ketupat
        yang disajikan dengan opor ayam dan sambal goreng hati.</string>
    <string name="pempek"> Pempek atau empek-empek adalah makanan khas Palembang
yang terbuat dari daging ikan yang digiling lembut dan tepung kanji (secara salah
kaprah sering disebut sebagai "tepung sagu"), serta beberapa komposisi lain seperti
telur, bawang putih yang dihaluskan, penyedap rasa dan garam. Sebenarnya sulit untuk
mengatakan bahwa penganan pempek pusatnya adalah di Palembang karena hampir semua
daerah di Sumatera Selatan memproduksinya. Pempek bisa ditemukan dengan sangat mudah
di seantero Kota Palembang; ada yang menjual di restoran, ada yang di pinggir jalan,
dan juga ada yang dipikul. Tahun 1980-an, penjual biasa memikul satu keranjang penuh
pempek sambil berjalan kaki berkeliling menjajakan makanannya.</string>
    <string name="rawon"> Rawon adalah masakan Indonesia berupa sup daging berkuah
hitam sebagai campuran bumbu khas yang menggunakan kluwek. Rawon, meskipun dikenal
sebagai masakan khas Jawa Timur, dikenal pula oleh masyarakat Jawa Tengah sebelah
timur daerah Surakarta Daging untuk rawon umumnya adalah daging sapi yang dipotong
kecil-kecil, utamanya adalah bagian sandung lamur. Bumbu supnya sangat khas
Indonesia, yaitu campuran bawang merah, bawang putih, lengkuas (laos), ketumbar,
kemiri, serai, kunir, cabai, kluwek, garam, serta minyak nabati. Semua bahan ini
dihaluskan, lalu ditumis sampai harum. Campuran bumbu ini kemudian dimasukkan dalam
kaldu rebusan daging bersama-sama dengan daging. Warna gelap khas rawon berasal dari
kluwek. Di luar negeri, rawon disebut sebagai black soup Rawon disajikan bersama
nasi, dilengkapi dengan tauge kecil, telur asin, daun bawang, kerupuk udang, daging
sapi goreng (empal) dan sambal.</string>
    <string name="rendang"> Rendang atau randang (Jawi: رندڠ (adalah masakan daging
dengan bumbu rempah-rempah yang berasal dari Minangkabau. Masakan ini dihasilkan
dari proses memasak yang dipanaskan berulang-ulang menggunakan santan sampai kuahnya
kering sama sekali. Proses memasaknya memakan waktu berjam-jam (biasanya sekitar
empat jam) hingga yang tinggal hanyalah potongan daging berwarna hitam pekat. Dalam
suhu ruangan, rendang dapat bertahan hingga berminggu-minggu. Rendang yang dimasak
dalam waktu yang lebih singkat dan santannya belum mengering disebut kalio, berwarna
coklat terang keemasan.</string>
    <string name="gudeg"> adalah makanan khas Yogyakarta dan Jawa Tengah yang
terbuat dari nangka muda yang dimasak dengan santan. Perlu waktu berjam-jam untuk
membuat masakan ini. Warna coklat biasanya dihasilkan oleh daun jati yang dimasak
bersamaan. Gudeg dimakan dengan nasi dan disajikan dengan kuah santan kental (areh),
ayam kampung, telur, tempe, tahu dan sambal goreng krecek.</string>
    <string name="soto"> Soto, sroto, sauto, tauto, atau coto adalah makanan khas
Indonesia seperti sop yang terbuat dari kaldu daging dan sayuran. Daging yang paling
sering digunakan adalah daging sapi dan ayam, tetapi ada pula yang menggunakan
daging babi atau kambing. Berbagai daerah di Indonesia memiliki soto khas daerahnya
masing-masing dengan komposisi yang berbeda-beda, misalnya soto Madura, soto Kediri,
soto pemalang , soto Lamongan, soto Jepara, soto Semarang, soto Kudus, soto Betawi,
soto Padang, soto Bandung, sroto Sokaraja, soto Banjar, soto Medan, dan coto
Makassar. Soto juga diberi nama sesuai isinya, misalnya soto ayam, soto babat, dan
soto kambing. Ada pula soto yang dibuat dari daging kaki sapi yang disebut dengan
Soto Sekengkel Cara penyajian soto berbeda-beda sesuai kekhasan di setiap daerah.
Soto biasa dihidangkan dengan nasi, lontong, ketupat, mi, atau bihun disertai
berbagai macam lauk, misalnya kerupuk, perkedel, emping, sambal, dan sambal kacang.
Ada pula yang menambahkan telur puyuh, sate kerang, jeruk limau, dan koya.</string>
    <string name="button_not_register">Tidak memiliki akun? <font color='red'>Daftar Sekarang</font></string>
    <string name="author">© Wibawa Bangkit 2020</string>
    <string name="batal">Batal</string>
    <string name="keluar">Keluar</string>
    <string name="after_register">Sudah memiliki akun? <font color='red'>Login Sekarang</font></string>

    <string name="text_updating">760.000,-</string>
    <string name="home_mRide">Go Ride</string>
    <string name="home_mSend">Go Send</string>
    <string name="home_mCar">Go Cars</string>
    <string name="home_mFood">Go Foods</string>
    <string name="home_mLaundry">Go Laundry</string>
    <string name="home_mBox">Go Box</string>
    <string name="home_mTix">Go Tix</string>
    <string name="action_settings">Setting</string>
</resources>